
II

正の数からなる数列 \(a_1,a_2,a_3,\cdots\) は

\[
a_1=1,\quad a_2=10
\]

\[
(a_n)^2a_{n-2}=(a_{n-1})^3\quad (n=3,4,\cdots) ………… ①
\]


を満たしている。このとき，\(
\lim_{n\to\infty}a_n
\)を求めよう。

① の両辺の常用対数を考えて
\[
\boxed{A}\log_{10}a_n+\log_{10}a_{n-2}=\boxed{B}\log_{10}a_{n-1}
\]
を得る。いま，\(b_n=\log_{10}a_n\ (n=1,2,\cdots)\) とおくと，この式は
\[
\boxed{A}b_n+b_{n-2}=\boxed{B}b_{n-1} ………… ②
\]

となる。② を変形すると
\[
b_n-b_{n-1}=\dfrac{1}{\boxed{C}}(b_{n-1}-b_{n-2})\quad (n=3,4,\cdots)
\]
となるから
\[
b_n-b_{n-1}=\left(\dfrac{1}{\boxed{C}}\right)^{\,n-\boxed{D}}(b_2-b_1)\quad (n=2,3,\cdots) ………… ③
\]

が成り立つ。

ここで，\(b_1=\boxed{E},\ b_2=\boxed{F}\) であるから，③ より
\[
b_n=\sum_{k=2}^{n}\left(\dfrac{1}{\boxed{C}}\right)^{\,k-\boxed{G}}
\]
を得る。よって
\[
b_n=\boxed{H}-\left(\dfrac{1}{\boxed{C}}\right)^{\,n-\boxed{I}}
\]
である。したがって
\[
\lim_{n\to\infty}a_n=\boxed{JKL}
\]
である。



注）常用対数：common logarithm
