设二次函数
\[
y=ax^2-6ax+2b=a(x^2-6x)+2b.
\]
其顶点横坐标为
\[
x=\frac{6a}{2a}=3,
\]
故顶点为
\[
(3,\ f(3))=(3,\ 9a-18a+2b)=(3,\ -9a+2b).
\]
因此
\[
A=3,\quad B=9,\quad C=2.
\]

---

## (2)  \(a>0\)

抛物线开口向上，区间 \([1,4]\) 内最小值在顶点 \(x=3\) 处取得。

最大值在端点取得。计算端点：
\[
f(1)=a-6a+2b=-5a+2b,\quad f(4)=16a-24a+2b=-8a+2b.
\]
当 \(a>0\) 时，\(-5a+2b>-8a+2b\)，故最大值在 \(x=1\)：
\[
D=1,\quad E=3.
\]
由题意
\[
f(1)=6,\quad f(3)=-2.
\]
即
\[
-5a+2b=6,\quad -9a+2b=-2.
\]
两式相减得 \(4a=8\Rightarrow a=2\)。代回得 \(-18+2b=-2\Rightarrow b=8\)。

因此
\[
F=2,\quad G=8.
\]

---

## (3)  \(a<0\)

抛物线开口向下，区间内最大值在顶点 \(x=3\)：
\[
H=3.
\]
最小值在端点取较小者。仍比较 \(f(1),f(4)\)，当 \(a<0\) 时 \(-8a+2b>-5a+2b\)，所以较小的是 \(f(1)\)，即最小值在 \(x=1\)：
\[
I=1.
\]
由题意
\[
f(3)=6,\quad f(1)=-2.
\]
即
\[
-9a+2b=6,\quad -5a+2b=-2.
\]
相减得 \(-4a=8\Rightarrow a=-2\)。代回得 \(10+2b=-2\Rightarrow b=-6\)。

因此
\[
JK=-2,\quad LM=-6.
\]

---

## (4)

(2) 得
\[
f(x)=2(x-3)^2-2.
\]
(3) 得
\[
g(x)=-2(x-3)^2+6.
\]
将 \(f\) 关于 \(x\) 轴对称：\(-f(x)=-2(x-3)^2+2\)，再向 \(y\) 方向平移 \(4\) 得
\[
-2(x-3)^2+2+4=-2(x-3)^2+6=g(x).
\]
故
\[
N=4.
\]
