## III

\(a,\ b,\ k\) は定数とする。関数

\[
f(x)=2(\log_3 3x)^3+a(\log_3 9x)^2+b\log_{\frac{1}{3}}x+\log_{\frac{1}{3}}27
\]

は \(x=\dfrac{1}{9}\) で極大値をとり，\(x=k\) で極小値 \(-20\) をとるものとする。  
このとき，\(a,\ b,\ k\) の値を求めよう。

\(t=\log_3 x\) とおくと，\(f(x)\) は \(t\) を用いて

\[
f(x)=\boxed{A}t^3+(a+\boxed{B})t^2+(\boxed{C}a-b+\boxed{D})t+\boxed{E}a-\boxed{F}
\]

と表される。この式を \(g(t)\) とおくと，\(g(t)\) の導関数 \(g'(t)\) は

\[
g'(t)=\boxed{G}t^2+\boxed{H}(a+\boxed{B})t+\boxed{C}a-b+\boxed{D}
\]

である。仮定より，\(g(t)\) は \(t=\boxed{IJ}\) で極大値をとるから，\(g'(\boxed{IJ})=0\) である。これより，\(b=\boxed{K}\) が得られる。よって

\[
g'(t)=\boxed{L}\,(\boxed{M}t+a)(t+\boxed{N})
\]

と因数分解される。

\(\log_3 k=p\) とおくと，\(g(t)\) は \(t=p\) で極小値 \(-20\) をとるので，\(g'(p)=0\) かつ \(p>\boxed{IJ}\) より，\(a=-\boxed{M}p\) である。これを \(g(p)=-20\) に代入して整理すると

\[
p^3+\boxed{O}p^2+\boxed{PQ}p-\boxed{RS}=(p-\boxed{T})(p^2+\boxed{U}p+\boxed{VW})=0
\]

と表される。\(p^2+\boxed{U}p+\boxed{VW}\) は常に正であるから，\(p=\boxed{T}\) が得られる。したがって

\[
a=-\boxed{X},\qquad k=\boxed{Y}
\]

である。
