

## II

**问2**　答案请全部从每题下面的选项中选择。

\(\angle ABC=\dfrac{\pi}{2}\) 成立的直角三角形 \(ABC\)，考虑。  
设该三角形的重心为 \(G\)，并令其为 \(AG=1\)。  

当 \(\angle BAC=\theta\) 时，研究 \(\theta\) 与线段 \(AG,\ BG,\ CG\) 长度之间的关系。

在复平面上考虑。重心 \(G\) 与原点重合，使表示点 \(A\) 的复数为 1。  进一步，设表示点 \(B,\ C\) 的复数为 \(\beta,\ \gamma\)，考虑使 \(\beta\) 的虚部为正的三角形。

![](R04-1-II-2.png) 


(1)　\(\angle ABC=\dfrac{\pi}{2}\) 因为

\[
\left|\dfrac{\gamma-1}{\beta-1}\right|=\boxed{N}
\]

是。因此

\[
\dfrac{\gamma-1}{\beta-1}=\boxed{O}
\]

为。由此得到关于 \(\beta,\ \gamma\) 的关系式 \(\boxed{P}\)。


⓪　\(\dfrac{1}{\sin\theta}\)　　　　①　\(\dfrac{1}{\cos\theta}\)　　　　②　\(\dfrac{1}{\tan\theta}\)　　　　③　\(\tan\theta\)  
④　\(\tan\theta+i\)　　　　⑤　\(1+i\tan\theta\)　　　　⑥　\(1-i\tan\theta\)  
⑦　\((\tan\theta+i)\beta-\gamma-\tan\theta+1-i=0\)  
⑧　\((1+i\tan\theta)\beta-\gamma-i\tan\theta=0\)  
⑨　\((1-i\tan\theta)\beta-\gamma+i\tan\theta=0\)





(2)　以后，设\(\tan\theta=t\)。1，\(\beta\)、\(\gamma\)为顶点的三角形的重心与原点一致，并且由关系式\(\boxed{P}\)可得，\(\beta,\ \gamma\) 用\(t\) 表示

\[
\beta=\boxed{Q},\qquad \gamma=\boxed{R}
\]

被表示为。因此

\[
BG=\boxed{S},\qquad CG=\boxed{T}
\]

是。


⓪　\(-\dfrac{1+2ti}{2+ti}\) 　　 ①　\(-\dfrac{1+ti}{2-ti}\) 　　 ②　\(-\dfrac{1+ti}{1+2ti}\) 　　 ③　\(\dfrac{-1+ti}{2+ti}\)

④　\(\dfrac{-2+ti}{1+2ti}\) 　　 ⑤　\(\dfrac{-1+2ti}{2-ti}\) 　　 ⑥　\(\sqrt{\dfrac{4+t^2}{1+t^2}}\) 　　 ⑦　\(\sqrt{\dfrac{4+t^2}{1+4t^2}}\)

⑧　\(\sqrt{\dfrac{1+4t^2}{4+t^2}}\) 　　　 ⑨　\(\sqrt{\dfrac{1+t^2}{4+t^2}}\)

(3)　(2) 从得到的结果

\[
\lim_{\theta\to+0} BG=\boxed{U},\qquad
\lim_{\theta\to+0} CG=\boxed{W},
\]

\[
\lim_{\theta\to\frac{\pi}{2}-0} BG=\boxed{V},\qquad
\lim_{\theta\to\frac{\pi}{2}-0} CG=\boxed{X}
\]

另外，当\(BG=\dfrac{2}{3}\)时，为\(CG=\boxed{Y}\)。


⓪　\(0\)　　　　①　\(1\)　　　　②　\(2\)　　　　③　\(3\)　　　　④　\(4\)  
⑤　\(\dfrac{1}{2}\)　　⑥　\(\dfrac{1}{4}\)　　⑦　\(\dfrac{\sqrt{10}}{3}\)　　⑧　\(\dfrac{\sqrt{11}}{3}\)　　⑨　\(\dfrac{\sqrt{13}}{3}\)


