

### Ⅲ

\(a,\ b\) 为正的常数，\(x\) 的函数  
\[
y=(\log_4 a^3)\cdot(\log_4 x)\cdot(\log_4 ax)+(\log_4 b^3)\cdot\left(\log_4 \frac{x}{b}\right)\cdot(\log_4 x)+(\log_4 x)^3
\]
进行考虑。此函数在 \(x=\frac{1}{2}\) 处取得极值 \(m_1\)，在 \(x=8\) 处取得极值 \(m_2\) 时，求 \(a,\ b,\ |m_1-m_2|\) 的值。

在下文的 \(\boxed{A},\ \boxed{B},\ \boxed{D},\ \boxed{E},\ \boxed{L},\ \boxed{O}\) 处，请从下面的选项 0～9 中选择合适的项。另外，在其它的 \(\boxed{\phantom{A}}\) 处，请填入合适的数字。

设定 \(\log_4 a=p,\ \log_4 b=q,\ \log_4 x=t\)，则 \(y\) 使用 \(t\)  
\[
y=t^3+\boxed{A}t^2+\boxed{B}t
\]  
可表为。将该右侧设为 \(g(t)\)  
\[
\frac{dy}{dt}=g'(t)=\boxed{C}\{t^2+\boxed{D}t+\boxed{E}\}
\]  
为。根据假设，\(y=g(t)\) 在 \(t=-\frac{\boxed{F}}{\boxed{G}},\ t=\frac{\boxed{H}}{\boxed{I}}\) 处取极值，所以  
\[
\frac{\boxed{J}}{\boxed{K}}-\boxed{L}+\boxed{E}=0,
\]  
\[
\frac{\boxed{M}}{\boxed{N}}+\boxed{O}+\boxed{E}=0
\] 成立。求解此式，可得 \(p=\frac{\boxed{P}}{\boxed{Q}},\ q=\boxed{RS}\)。因此  
\[
a=\boxed{T},\quad b=\frac{\boxed{U}}{\boxed{V}},\quad |m_1-m_2|=\boxed{W}
\]  
为。

⓪　\((p-q)\)  
①　\(2(p-q)\)  
②　\(3(p-q)\)  
③　\((p^2-q^2)\)  
④　\(3(p^2-q^2)\)  
⑤　\((p+q)\)  
⑥　\(2(p+q)\)  
⑦　\(3(p+q)\)  
⑧　\((p^2+q^2)\)  
⑨　\(3(p^2+q^2)\)

