# H29-1-I-1 解答

## (1) 平行移動した放物線
元の関数を平行移動して
\[
y=3(x-h)^2-6+k
\]
とおく（x方向に \(h\)，y方向に \(k\)）。

点 \((1,5)\) を通るより
\[
5=3(1-h)^2-6+k
\]
点 \((4,14)\) を通るより
\[
14=3(4-h)^2-6+k
\]
差をとる：
\[
9=3\{(4-h)^2-(1-h)^2\}
=3\{(16-8h+h^2)-(1-2h+h^2)\}
=3(15-6h)
\]
\[
9=45-18h \Rightarrow h=2
\]
これを戻す：
\[
5=3(1-2)^2-6+k=3-6+k \Rightarrow k=8
\]
よって
\[
y=3(x-2)^2-6+8=3(x-2)^2+2
=3x^2-12x+14
\]

**空欄：**
- \(A=3,\ BC=12,\ DE=14\)
- x軸方向 \(F=2\)（右へ2），y軸方向 \(G=8\)（上へ8）

---

## (2) 直線 \(y=c\) に関する対称移動
\(y=c\) についての反射は「\(y\) を \(2c-y\) に置き換える」なので，
\[
y=2c-(3x^2-6)=-3x^2+2c+6
\]
**空欄：** \(H=3,\ I=2,\ J=6\)

---

## ①と②が共有点を1つだけもつ条件
\[
3x^2-12x+14=-3x^2+2c+6
\Rightarrow 6x^2-12x+(8-2c)=0
\]
\[
3x^2-6x+(4-c)=0
\]
共有点が1つ ⇔ 判別式 \(=0\)：
\[
(-6)^2-4\cdot 3(4-c)=36-12(4-c)=12c-12=0
\Rightarrow c=1
\]
このとき
\[
3x^2-6x+3=0 \Rightarrow (x-1)^2=0 \Rightarrow x=1
\]
\[
y=3(1)^2-12(1)+14=5
\]

**空欄：**
- \(K=1\)
- \((L,M)=(1,5)\)
