
Ⅱ

問1　数列 \(\{a_n\}\) は

\[
a_1=\frac{2}{9},\quad a_n=\frac{(n+1)(2n-3)}{3n(2n+1)}a_{n-1}\quad (n=2,3,4,\cdots)
\]

で与えられている。このとき，一般項 \(a_n\) と無限級数 \(\displaystyle \sum_{n=1}^{\infty}a_n\) の和を求めよう。

（1）次の文中の \(\boxed{A}\) 〜 \(\boxed{E}\) には，下の選択肢 0〜9 の中から適するものを選びなさい。

まず，\(
b_n=\frac{n+1}{3^n a_n}
\)とおき，\(
\frac{b_n}{b_{n-1}}
\)を \(n\) の式で表すと

\[
\frac{b_n}{b_{n-1}}
=\frac{\boxed{A}}{\boxed{B}}\cdot\frac{a_{n-1}}{a_n}
=\frac{\boxed{C}}{\boxed{D}}
\]

となる。この式より

\[
a_n=\frac{n+1}{3^n\boxed{E}(2n+1)}
\]

である。

　　　　　　　　　　　
　　　　　　　　
⓪ \(n-1\)　　① \(n\)　　　② \(n+1\)　　　③ \(2n-1\)　　　④ \(2n+1\)  
⑤ \(2n-3\)　　　⑥ \(2n+3\)　　　⑦ \(3n-1\)　　　⑧ \(3n\)　　　⑨ \(3n+1\)

（2）次に，\(
c_n=\frac{1}{3^n(2n+1)}\quad (n=0,1,2,\cdots)
\) とおく。このとき，\(a_n=Ac_{n-1}+Bc_n\) とおくと，\(
A=\frac{\boxed{F}}{\boxed{G}},\quad B=\frac{\boxed{HI}}{\boxed{J}}
\) である。この式を用いて，\(
S_n=\sum_{k=1}^{n}a_k
\)を求めると

\[
S_n=\frac{\boxed{K}}{\boxed{L}}\left(\boxed{M}-c_n\right)
\]

となる。したがって

\[
\sum_{n=1}^{\infty}a_n=\lim_{n\to\infty}S_n=\frac{\boxed{N}}{\boxed{O}}
\]

を得る。
